 09:18, 20 февраля 2019
В России стали реже выявлять ВИЧ
В 2018 году в стране впервые за шесть лет сократилось число выявленных ВИЧ-заболеваний, сообщает РБК в среду, 20 февраля, со ссылкой на данные Роспотребнадзора.Официально было зарегистрировано 86,5 тысяч пациентов с таким диагнозом, что на 2,1 тысячу меньше, чем годом ранее.Материалы по теме00:01 — 16 января«Самые близкие отвернулись от меня»Свекровь и муж убедили ее в том, что ВИЧ не опасен. Это едва не стоило ей жизни«Мы не можем сказать, что заболевших стало меньше, мы только можем сказать, что меньше стало выявленных. И то снижение очень незначительно. Его можно трактовать как колебание в рамках погрешности», — пояснил изданию завотделом борьбы со СПИДом НИИ эпидемиологии надзорного ведомства академик Вадим Покровский.Покровский добавил, что эпидемия ВИЧ в стране еще продолжается. За шесть предыдущих лет прирост выявленных ВИЧ-заболеваний составил 25 процентов.В целом, к ноябрю прошлого года в стране проживало более 998 тысяч ВИЧ-положительных людей.По данным Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ) по итогам 2017 года Россия, вместе с Украиной и Белоруссией, заняла первые позиции в Европе по темпу распространения ВИЧ. Министр здравоохранения Вероника Скворцова сочла эти данные недостоверными.Вся галерея««Давайте ей трубы перевяжем, чтобы больше не рожала»»Продолжить Алсу*, 39 лет, Казань, Татарстан  Фото: Марина Шинденкова 1/11
